
У долины на вершине скал
Жил орел, был он стар и горд.
Видел он и смерть, и волчий оскал,
Только вот летать уже не мог.
И поля окинув взором с обрыва,
Вспомнить чтобы первый свой полет,
Устремится вниз, расправив он крылья,
Кто рожден летать — в полете умрет.
Летая, умрет.
Сколько лжи повидал он на своем веку,
Сколько повидать еще не успел.
Сколь раз сражался через «не могу»,
Сколько боли стерпел...
Да, боль — это жизнь, а жизнь коротка,
Быстра и легка, течет как вода и боль, быстра и легка.
Там, где пролетал он, не тают снега,
Где не ступала людская нога, и вот, последний полет.
Я знаю, в жизни каждого из нас наверняка наступит час такой,
Остатки сил потратив, долетишь ты до вершины,
Но кто уже летал, кого кидала жизнь часто
В бой, вряд ли будет доживать ее у камина.
И поля окинув взором с обрыва,
Вспомнить чтобы первый свой полет,
Устремится вниз, расправив он крылья,
Кто рожден летать — в полете умрет.
Летая, умрет.
